%!TEX root=../Ausarbeitung.tex

\usepackage[in]{fullpage}      % setzt den Texteinzug (Abstände am Rand)
\usepackage[T1]{fontenc}   % richtiges Schriftencoding (man kann aus dem pdf ohne probleme kopieren)
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}	   % Für das Einbinden von Grafiken  
\usepackage{textcomp}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage{array}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{footmisc}
\usepackage{suffix}
\usepackage{multirow}

\usepackage{color}         % Bietet die Möglichkeit Text einzufärben
\definecolor{listings}{rgb}{0.96, 0.96, 0.96}
\definecolor{update}{rgb}{1, 0.8, 0.8}
\definecolor{config}{rgb}{0.8, 1, 0.8}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}


\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc

\lstset{
basicstyle=\ttfamily\small,
keywordstyle=\bfseries\color[rgb]{0.496,0.000,0.332},
commentstyle=\color[rgb]{0.246,0.496,0.371},
stringstyle=\color[rgb]{0.164,0.000,0.996},
tabsize=4,
breaklines=true,
numbers=left, %none
numberstyle=\tiny\color{black},
stepnumber=5,
numbersep=10pt,
numberstyle=\tiny,
captionpos=b,
xleftmargin=1cm,
showspaces=false,
showstringspaces=false,
basewidth={0.53em,0.45em},
frame=single,
xleftmargin=1cm,
basicstyle=\scriptsize,
}


\lstdefinestyle{Java}{
language=Java,
keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
stringstyle=\color{javared},
commentstyle=\color{javagreen},
morecomment=[s][\color{javadocblue}]{/**}{*/},
}

\lstdefinestyle{XML}{
  language=XML,
  basicstyle=\ttfamily\small,
  columns=fullflexible,
  commentstyle=\color{gray}\upshape
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type}% list your attributes here
}

\usepackage[
  pdftitle={Ausarbeitung},
  pdfauthor={Michael Werner},
  colorlinks,
  citecolor=black,
  filecolor=black,
  linkcolor=black,
  urlcolor=black,
  linktoc=all
]{hyperref}
